{"tokens": ["उन्होंने", "कहा", "कि", "साम्प्रदायिक", "या", "जातीय", "आधार", "पर", "राजनीतिक", "भेदभाव", ",", "अपराधियों", "को", "संरक्षण", "और", "न्यायालयों", "में", "सरकारी", "पक्ष", "रखने", "वाले", "प्रतिनिधियों", "के", "जरिये", "अदालती", "फैसलों", "को", "प्रभावित", "करने", "या", "मनमर्जी", "के", "फैसले", "हासिल", "कर", "लेने", "का", "खेल", "शिखर", "पर", "है", "और", "जिसने", "पूरी", "व्यवस्था", "पर", "प्रश्नचिन्ह", "लगा", "दिया", "है", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["नीति", "आयोग", "के", "CEO", "अमिताभ", "कांत", "ने", "कहा", "कि", "देश", "में", "पिछले", "तीन", "साल", "में", "प्रति", "ग्राहक", "मोबाइल", "डाटा", "कंज्मप्शन", "में", "142", "फीसदी", "की", "ग्रोथ", "दर्ज", "की", "गई", "है", "।"], "ner_tags": ["B-ORG", "I-ORG", "O", "B-MISC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["नीतू", "बाला", "ने", "बताया", "कि", "वह", "मोहाली", "में", "एक", "प्राइवेट", "कंपनी", "में", "काम", "करती", "है", "और", "शाही", "माजरा", "में", "किराये", "पर", "रहती", "है", "।"], "ner_tags": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["ये", "रेस्तरां", "भाजपा", "के", "क्षेत्रीय", "महामंत्री", "यम्बक", "तिवारी", "के", "छोटे", "भाई", "मयंक", "तिवारी", "का", "है", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "B-ORG", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["पोस्टपार्टम", "में", "कोई", "खामी", "नहीं", "रहे", "इसका", "पूरा", "ध्यान", "रखा", "गया", "था", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["भारत", "के", "लोगों", "को", "पाकिस्तान", "में", "स्थित", "करतारपुर", "दरबार", "साहिब", "जाने", "के", "लिए", "पासपोर्ट", "की", "आवश्यकता", "नहीं", "है", "।"], "ner_tags": ["B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["आज", "तक", "डोप", "में", "फंसे", "किसी", "खिलाड़ी", "का", "मीडिया", "ने", "साथ", "नहीं", "दिया", ",", "लेकिन", "आप", "लोगों", "ने", "मेरा", "साथ", "दिया", ",", "सच", "का", "साथ", "दिया", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["यह", "तो", "अभी", "कहना", "न", "होगा", ",", "लेकिन", "इन", "सभी", "स्कूलों", "में", "अध्ययनरत", "बच्चों", "की", "पढ़ाई", "बाधित", "जरूर", "हो", "रही", "है", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["इस", "अवसर", "पर", "विभाग", "द्वारा", "विजेताओं", "को", "क्रमशः", "पांच", "सौ", ",", "तीन", "सौ", "तथा", "दो", "सौ", "रुपए", "के", "नकद", "इनाम", "प्रदान", "किए", "गए", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "O", "B-MISC", "I-MISC", "O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["हालांकि", ",", "यह", "उल्लेखनीय", "है", "कि", "व्यापक", "खोज", "शब्द", "कम", "प्रतिस्पर्धी", "खोज", "शब्दों", "की", "तुलना", "में", "अधिक", "ट्रैफ़िक", "को", "आकर्षित", "करते", "हैं", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["जबकि", ",", "ये", "घटना", "‘", "हो", "’", "नहीं", "गई", ",", "ये", "बस", "इतंजार", "में", "थी", "अपने", "होने", "की", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["हिस्ट्रीशीटर", "बदमाशों", "से", "उनका", "आधार", "कार्ड", "मांगने", "से", "मानसिक", "दबाव", "बनेगा", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["हालांकि", ",", "27", "जनवरी", "को", "पटना", "पुलिस", "की", "एक", "टीम", "से", "सेना", "में", "भर्ती", "की", "परीक्षा", "का", "पर्चा", "लीक", "करने", "का", "दावा", "करने", "वाले", "अपराधियों", "के", "एक", "गिरोह", "के", "ठिकाने", "पर", "छापा", "मारा", "था", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["ऐसे", "ही", "त्यौरियां", "चढ़ाने", "पर", "हमें", "गुस्से", "का", "अहसास", "होता", "है", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["श्री", "चौटाला", "आज", "यहां", "पार्टी", "की", "राज्य", "कार्यकारिणी", "की", "बैठक", "को", "सम्बोधित", "करने", "के", "लिये", "आये", "थे", "।"], "ner_tags": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["एक्जिट", "गेट", "तक", "आने", "के", "बाद", "वापस", "चले", "गए", "दोनों", "भाई"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["जींद", ",", "24", "फरवरी", "(", "हप्र", ")", "शहर", "के", "एकलव्य", "स्टेडियम", "के", "गेट", "के", "सामने", "रविवार", "सायं", "4", "बाइकों", "पर", "सवार", "8", "-", "10", "युवकों", "ने", "अर्बन", "एस्टेट", "के", "अक्षय", "(", "18", ")", "की", "गोली", "मारकर", "हत्या", "कर", "दी", "।"], "ner_tags": ["B-LOC", "O", "B-MISC", "I-MISC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "O", "B-MISC", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-PER", "O", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["अब", "इन", "पंचायतों", "के", "मूल्यांकन", "के", "लिए", "ग्रामीण", "विकास", "अभिक", "रण", "की", "ओर", "निरीक्षण", "कमेटी", "का", "गठन", "किया", "जाएगा", "।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["कमेटी", "अन्य", "राज्यों", "की", "स्थिति", "की", "समीक्षा", "करेगी", "और", "समन्वय", "समिति", "के", "27", "बिंदुओं", "वाली", "मांग", "का", "भी", "परीक्षण", "करेगी", "।"], "ner_tags": ["B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["बेरोजगार", "पीढ़ी", "पर", "राष्ट्र", "को", "जवाब", "दें", "पीएम", "मोदी", "-", "राहुल", "गांधी"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "B-PER", "O", "B-PER", "I-PER"]}
{"tokens": ["संघ", "के", "प्रांतीय", "सचिव", "एवं", "कोषाध्यक्ष", "रणदीप", "आर्य", "ने", "बताया", "कि", "बिजली", "विभाग", "में", "कभी", "ट्रांसफार्मर", "दिलवाने", "के", "नाम", "पर", "और", "कभी", "तेल", "व", "केबल", "के", "नाम", "पर", "अतिरिक्त", "शुल्क", "मांगा", "जाता", "है", "और", "किसान", "को", "मजबूरीवश", "यह", "शुल्क", "देना", "पड़ता", "है", "।"], "ner_tags": ["B-MISC", "O", "B-MISC", "I-MISC", "O", "B-MISC", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["दूसरे", "अन्य", "महत्वपूर्ण", "कामों", "की", "ही", "तरह", "शादी", "करने", "के", "लिए", "भी", "तैयारी", "ज़रूरी", "है।"], "ner_tags": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["अक्तूबर", "में", "आशाओं", "में", "सफलता", ",", "धन", "-", "लाभ", ",", "लेखन", ",", "विद्यार्थी", "कंपीटिशन", "वालों", "को", "लाभ", ",", "शत्रु", "पर", "विजय", ",", "भागदौड़", ",", "अपव्यय", ",", "कार्य", "विलंब", ",", "किसी", "संबंधी", "को", "कष्ट", "।"], "ner_tags": ["B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["मुंबई", ":", "कांग्रेस", "के", "वरिष्ठ", "नेता", "मल्लिकार्जुन", "खड़गे", "ने", "मोदी", "सरकार", "पर", "जमकर", "निशाना", "साधा", "और", "उनकी", "तुलना", "हिटलर", "से", "की", "."], "ner_tags": ["B-LOC", "O", "B-ORG", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O"]}
{"tokens": ["भोपाल", "की", "रैली", "में", "राहुल", "ने", "कार्यकर्ताओं", "को", "आभार", "व्यक्त", "करते", "हुए", "कहा", "कि", "पीएम", "मोदी", "भाषण", "देते", "हैं", "तो", "कहते", "हैं", "कि", "‘", "मैं", "कांग्रेस", "को", "मिटा", "दूंगा", "’", "लेकिन", "हमारी", "राजस्थान", ",", "मध्य", "प्रदेश", "और", "छत्तीसगढ़", "में", "सरकार", "बन", "गई", "और", "दिल्ली", "में", "बनने", "वाली", "है।"], "ner_tags": ["B-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]}